中美科技戰，大家點睇? 邊D公司會佔優

美國放下「科技鐵幕」 BBC：中美進入「科技冷戰」
作者 立報傳媒 -2019-05-28

華為遭美國全面封殺，其他一些中國科技公司也難逃被封殺的命運，根據《BBC》中文網報導越來越多國際評論人士指出，所謂的中美貿易戰已遠遠超出貿易範疇，美中雙方在尖端科技和產業競爭的緊張關係，愈拉愈高。現在美國「科技鐵幕」落下，美國與中國已正式進入「科技冷戰」。

《BBC》分析，儘管中國在科技發展方面有自身的強項和一些領先領域，包括超級計算機、基因編輯嬰兒、人工智能AI、世界最大口徑射電望遠鏡、「墨子號」量子科學實驗衛星、月球背面登陸等，但也有很多在核心技術上的巨大差距和先天不足。一旦美國「科技鐵幕」落下，對外科技交流受限，再加上自身互聯網的封閉和思想言論的控制，必定會呈成為中國科技發展的絆腳石。。

《彭博新聞社》分析，美國對華為的限制，迫使中國只好在科技上自立，中國肯定不惜「燒錢」，只為爭取科技優勢。英國《衛報》也評論認為，中美的華為之爭顯示美國希望遏制北京用科技獲得地緣政治霸主地位的企圖。

《BBC》指出，過去幾十年，中國已逐漸擺脫世界血汗工廠的形象，在科技創新領域趕超世界先進國家。中國的一黨專政，目前似乎並未如外界所估計那樣成為科技創新的障礙，相反在某些情況下甚至為敏感技術的普及運用掃清了障礙。

不過，《BBC》認為，如果美國當真發動全面科技冷戰，從各個領域與中國脫鉤，而中國也決定繼續維持封閉式國家主導舉國體制抗衡，這場競爭儼然會成為兩種體制和兩種理念的衝撞。勝負輸贏不僅決定了中國和美國的未來，也決定21世紀世界的走向。

TSLA 食曬2家

Bidu

TSLA VS NIO
TENCENT VS HUYA VS SE VS SKILZ VS DRAFTKINGS
GOOGLE VS BIDU
PLTR VS LKCO

老美係咪認真先？
封鎖中國晶片？
舉國之力捧一間公司對付中共？

呢d 前題要搞清楚

好似GOOGL VS BIDU

強國一定係舉國撐起BIDU, 封殺其他公司, 幫BIDU 獨大再殺出外國

GOOGL 美國國內已經有好多對手，又無得入強國市場....

美國唔出手既話700已經無敵咁濟

中國好醒，推銷去第三世界國家，yala同jumia

百度 同google比
係咪傻左
就當唔計android
只計search engine
除咗中國人 邊個會用

比賽
咁抬高法

如果全面封晶片 中國咪全面封稀土
講到最後都係睇邊個軍事強 始終拳頭大話事

暫時睇就係，美中歐，三強出左來。

MP materials

有睇依隻 美國政府好似都有投資
但佢挖啲稀土全部都係運去中國加工 所以無解決問題

得700 搬得上台